В высоком закрытом вертикальном сосуде сечением $S$ и высотой	$h$ находится вода, занимающая весь объём сосуда, кроме маленького пузырька воздуха объёмом $V$, образовавшегося у дна. Давление воды в верхней части сосуда равно атмосферному давлению $p_0$. Определите, каким будет давление воды в верхней части сосуда после того, как пузырёк поднимется вверх. Процесс считать изотермическим. Модуль всестороннего сжатия жидкости равен $K$. Рассмотрите предельные переходы:
\begin{itemtask}
\item $V\to0$
\item $K\to0$ (сильно сжимаемая жидкость)
\item $K\to\infty$ (несжимаемая жидкость)
\end{itemtask}
Найдите численное решение для случая $h=3\unit{м}$, $S=10\unit{см}^2$, $V=0{,}2\unit{см}^3$, $K=2\cdot 10^{9}\unit{Па}$, плотность воды $\rho=1\gcm$, $g=10\mcsq$. \\
\textit{Примечание:} модуль всестороннего сжатия жидкости $K$ определяется соотношением $\Delta p = - K \frac{\Delta V_\text{ж}}{V_\text{ж}}$, где $\Delta p$~--- изменение давления, $\abs{ \Delta V_\text{ж} / V_\text{ж}}=\epsilon$~--- относительное изменение объёма жидкости.
\answer{
	\begin{multline*}
		p_2 = \frac{1}{2}\left(
			p_0 - K \frac{V}{V_\text{ж}}
			+ \sqrt{ \left(p_0 + K \frac{V}{V_\text{ж}}\right)^2
						  + 4 \rho g h \cdot K \frac{V}{V_\text{ж}} }
		\right)
		\\\approx 1{,}17\cdot  10^{5}\unit{Па}
	\end{multline*}
}